今屆奧斯卡影帝提名會唔會係歷屆最大卡士？

名單就未有，一齊估下

Tom hanks - A beautiful day of the neighbourhood
里安納度- Once upon a time in Hollywood
畢比特- Ad Astra
羅拔迪尼路- The Irishman
Joaquin Phoenix- Joker

另外仲有
Adam Sandler- uncut gems
Adam driver- Marriage story
Christian bale- Ford v Ferrari

諗起都癲
就算男配今年都好大競爭

Eddie Murphy 套 Dolemite is my name 起外國都好好口碑話佢都係大熱

Brad Pitt 兩套都做得幾好

Tom hanks 配角

提名名單分分鐘五條友加埋過三百歲

Joe Pesci

最強配角名單諗起christoph waltz第二次拎估屆
alan arkin
robert di niro
philip seymour hoffman
tommy lee jones

里安納度算吧啦

黎黎去去都係果個縐眉頭樣

今次做返一個中年事業下滑、頭腦簡單既藝人做得唔錯，陪跑就必然

Tom hanks唔會啦
畀人打壓咗咁多年就知奧斯卡都唔鍾意佢

好似話一開始想搵佢做JOKER
好彩冇, 唔係o既話我地就會見到一個全程縐眉頭+鳩叫o既joker

男配真係痴線
Joe Pesci - The Irishman
Al Pacino - The Irishman
Brad Pitt - Once Upon a Time in Hollywood
Anthony Hopkins - The Two Popes
Tom Hanks - A Beautiful Day in the Neighborhood
仲有
Alan Alda - Marriage Story
Sam Rockwell - Richard Jewell
William Dafoe - The Lighthouse

冷門之選
宋康昊 - 上流寄生族
Sterling K Brown - Waves

其實今年好多人話係Joaquin Phoenix 同Adam Driver 之爭，不過爭左JP咁多屆比佢機會大啲。而迪尼路Tom Hanks就例牌提名下但又唔會比

男主角點揀個個都有實力拎

成班加埋有冇1000歲

Robert Pattinson 係有機會提名但恐怖驚悚片本身奧斯卡又唔係特別青睞。

冇ironman? 迪士尼唔係話幫佢沖咩

男主唔洗爭 肯定係joker

I love you 3000 已經係實力證明。唔使靠獎

香港冇得播 愛爾蘭人？

踢走里安納度
入Christian Bale

冇，only on Netflix

Parasite 今年都唔叫冷門了
係睇佢提名 外語定best picture
Pain and glory一樣，會佈外語定best picture??

捱過咗上年嘅一堆垃圾戲
等到今年d超班戲係值嘅

想聽多d
點解被打壓

史上唯一連續兩年拎影帝
打壓條毛

廿年冇比人提名過啦喎

老吹？
明明cast away有提名
海盜嗰套都好似有

Cast away係2000年上映 過多一個月咪都廿年
客運站 機長 怒海劫 戰雲密報都冇提名

今日netflix睇咗irishman
三個主角一定有得提名

羅拔迪尼路由頭帶到落尾值得 攞獎

joker今年機會好高

羅拔仔一定要拎

希望Christian bale拎返次

男主角就未必
競爭好L大

Parasite套戲唔冷門，但宋康昊男配提名冷門 (但我覺得有機會)

Best Pic同外語片(而家叫International Feature)兩者無牴觸，可以同時提名

bale

Joker加油

我睇錯左講最佳電影sor9
宋康昊 真係唔知荷里活buy 唔Buy，
同埋提名要電影公司先佈名，先至有？

男主9成係Joaquin Phoenix
係男配有難度

外語片係每個國家揀一部戲角逐，唔關電影公司事

真係爭崩頭

以佢級數
至少5屆
唔係話其他差
但真係唔同level

joker win👍

仲有個都係

機會微，福特對法拉利係做得好，但noise同發揮都無joker咁大，應該都係Joaquin Phoenix同羅拔迪尼路都爭

Pattinson ?

提名如果唔包括黑人會俾人話歧視

#OscarSoWhite

Ad Astra好睇?
之前覺得伏所以冇入場睇

有無睇左marriage story?
雖然Adam driver成日比人恥笑星戰做得柒
但其實好幾鐘意睇佢做戲
之前Paterson覺得做得幾好

btw, joker好難輸男主

五毛睇乜撚奧斯卡，返大陸睇戰狼啦屌

A beautiful day of the neighbourhood
香港上唔上？

我覺得ok
係好似一套將勁嘅科幻片合成一套
(Interstellar+2001+Roger Deakins’ cinematography)，然後再加啲9唔搭八嘅嘢，故事一忽忽，有d似Apocalypse Now嘅故事發展
Production company’s interference of the last act of the movie
前半: 8
後半: 6.5

一直都覺得佢 TFW’s performance wasn’t as bad as everyone thought
佢直情係TLJ嘅highlight

但係Brad Pitt 做得係好嘅，係咪Oscar-worthy is debatable，但係因呢套入圍我都唔會出奇
The movie is heavily character-driven. He’s in almost every scene as I recall. 有好多大嘅發揮空間

冇ironman 差減d

睇Joker嗰陣覺得JP好撚勁
Leonardo 都做得好好但發揮冇JP咁大
（不過佢同個妹妹拍戲嗰場好撚癲）
但我私心都好想Christian Bale攞

佢三個是但一個拎我都會開心
不過irishman 三大影帝都唔少嘢
利申太長未有時間睇

James Grey 話佢最大influence 就係apocalypse now

幾年前已經係威尼斯影帝，不過好老實講TLJ個劇本佢有深入返少少嘅描寫
不過JP個影帝獎應該會當還比佢咁比

Downey Jr?

TLJ套戲爛
佢既表現都係可以接受既
但真心覺得佢唔適合拍大片
小品既戲路比較啱佢發揮

JP雖然話還獎咁還
呢次表現都絕對實至名歸
其實之前master已經係影帝級演出

bale唔好彩啦，今年應該又陪跑，或者跑都冇得跑

咁岩撞正PTA另一愛將DDL

如果有睇兩套戲會好feel到
Apocalypse Now in Space
跟住個Character去一個好多嘢喺唔同地方發生嘅故事
Btw I didn’t like Apocalypse Now. Only seen it once tho

可能係，不過都係deserving 嘅

等緊Netflix 播 marriage story

唔係貶低其他人
但佢高一兩班
有佢演既戲，水準過高一級
其他人做唔到

佢唔柒囉
成個sequel淨係想睇佢

唔係想里安納度攞，但希望佢會喺台再講下香港

Robert De Niro

咁寧願比佢拎

adam driver對波正到

今年應該就係Adam Driver或者Joaquin Phoenix
金球劇情類一次定勝負
男主女主都係全部人掉哂去劇情類

會咩

佢上次都有提到

幾時？（真係想知）

Joe pesci

佢唯一一次攞男主角

佢嗰次speech唔係淨係講咗環保姐咩......

可能我記錯咗但我記得Oscar有一次係提過下Hong Kong

我記得有一年Oscar Richard Gere有講到西藏之後就比大陸封殺 佢真係好勇

終於搵返 原來係最佳原創歌曲講過柒咗

係呀講環保
反而人權問題Christian Bale會關注多啲？
之前有報道寫過佢2011年中國宣傳新戲嗰陣跟CNN去咗探維權律師陳光誠（不過最後畀啲城管形物體打走咗）
最後陳光誠走甩去咗美國
美國頒咗個人權獎畀佢
係Christian Bale 頒畀佢

睇來最大熱都係佢兩個
星期五就有得睇埋Adam driver

有冇巴打睇完marriage story 既Adam driver感覺如何？
唔止Adam driver，Scarlet 都演得好好
不過adam都應該輸

套戲都值得睇，特別係成家立室既巴絲睇
幾鐘意ending

點可以漏左TLJ?

過幾日女主大熱門Judy都有得睇

joe pesci勁高質

應該都係佢再攞多次

Adam sandler
死柒開啦屌你老母，個台唔係你呢啲柒頭廢人上嫁

joe pesci 再拎既話 個speech一定比人抽到仆街

Scarlett 做得好好
我覺得marvel 一系列商業片係有知名度上幫到佢
但亦有拖累佢 俾人感覺太商業不利爭獎
今年女主有咩人爭？

Leonardo
JP joker

佢肯比心機做其實好好eg Punch Drunk Love
同埋今次係有safdie brothers

Tom Hanks唔會再爭取Oscar
佢個提名應該會俾Adam driver同JP爭獎
Leonardo個提名會俾densen Washington，雖然我唔知佢今年有乜戲

Denzel

funny how?

陪跑王

支持kylo ren
不過撞正joker

當之無愧
雖然咩都攞過晒

唔覺得佢演技有問題喎

金球出左提名
分左組別，里安納度又有機 喜劇組

robert de niro比人snub

抵死
吹大哂

BEST SUPPORTING ACTOR
Tom Hanks, “A Beautiful Day in the Neighborhood”
Al Pacino, “The Irishman”
Joe Pesci, “The Irishman”
Brad Pitt, “Once Upon A Time In Hollywood”
Anthony Hopkins, “The Two Popes”

痴撚線

吹得最大既係parasite
仲有little women得2個提名

Parasite都算係咁啦又有導同 原創劇本

影帝黎

連續兩屆影帝第一人
提名到成為影帝最耐記錄第一人
Funny How / Home Alone 影集觀感反差最大之人
最性感明星之一
十七分鐘拎影帝記錄保持者

當一個category連Brad Pitt係掂底，咁個category真係好似好撚柒勁

Robert de niro 入唔到金球影帝提名

Al Pacino
金球獎班人真係好鍾意佢

奧斯卡應該有提名

Rocket man 都唔錯

無話佢有問題喎
但比起其他畢彼特既演技都細膩過佢 莫講話比其他幾個
無問題同好唔好戲兩回事

有冇人知the lighthouse香港會唔會上？
好想睇下有幾好睇，見d review 咁好

兩個都做得好 scarjo係咪咁多年都冇拎過

其實Brad Pitt 係威尼斯影帝

Adam演得好真實
單單係佢同scarjo嗌交嗰幕已經足以值得去攞獎

Scarjo咁多年都冇攞過

de niro sag繼續比人snub 佢得罪左邊個

俾bale 拎啦我唔想佢又增肥增增下死撚埋

何理活大把好戲之人。佢呢廿年食老本，無一套演出突出。

想睇qt或者leo攞獎, 然後台上多謝海潤同于冬

咪玩啦，題名都冇可能會有

正解

Netflix 呢期狂谷呢套野，加左入list 未睇

史賓沙德利西……不過係30年代

認真個達哥係公認好好戲？

幾年前拎過威尼斯影帝
上年提名oscar男配
你睇佢star wars以外d戲

大把導演搵佢，Jim Jarmusch, Scorsese, Terry Gilliam, 威尼斯影帝btw

你安立度幾時有講過香港？

追post，係我記錯

佢講明唔再增肥或者減到皮貼住骨
反而冇特別想佢攞 想睇佢可唔可以有體形增減以外嘅進步

唔識做戲都拎到oscar
成日好用力咁款
Brad pitt都好過佢

Robert Downey jr 都係好戲之人
但唔會靠iron man拎到獎

好想Christian bale攞
但下年再努力

外國網站嘅prediction
Joaquin Phoenix同 Brad Pitts係大熱門

今年啲戲overall 水準都好高

Denzel 夠好用力啦，再講佢同Brad Pitt 表演方式唔太一樣

里安醒目仔嚟，唔係大牌導演揾佢都唔拍
下套又係馬田史高西史

（行動）本身唔睇免費報紙的人，都要幫手拿份頭條去回收

佢應該拍下獨立或者小品電影
再淨係拍大導演唔會有突破

畀咗佢拎life achievment award就算掛

等睇SAG畀adam定joaquin就知邊個贏了
計20年男主應該淨係得3次oscar唔跟